Проект #11 (стажировка Hawking School)

Задание:

- установить и настроить Laravel Debugbar
- при помощи Artisan создать таблицу posts с полями:
id, title, text. На поле title добавить ограничение unique
- при помощи Artisan создать модель Post и PostController
- в методе PostController->create() должно возвращаться представление
с формой создания поста (используя фасад или хелпер). Форма должна
отправляться в метод PostController->store()
- в методе create сохранять полученные из формы данные
- попробовать создать пост с помощью полученной формы. Добавить в форму
csrf токен (используя хелпер или Blade-директиву) и попробовать еще раз
- после выполнения запроса на создание поста найти этот запрос в Debugbar
(иконка папки), просмотреть его содержимое и найти SQL-запрос, который
был выполнен для создания поста
- попробовать создать два поста с одинаковым значением title. Убедиться,
что возникает исключение и найдите его в файле лога, также попробовать
добавить вкладку Logs в Debugbar

Установка Laravel Debugbar осуществялется через Composer. В терминале вводится
комнада  <b>composer require barryvdh/laravel-debugbar --dev</b> и происходит
установка
![Image text](redmeimage/1.png)

При помощи artisan создана таблица posts
![Image text](redmeimage/2.png)
Согласно заданию в таблице определены все необходимые поля
![Image text](redmeimage/4.png)
и сделана миграция
![Image text](redmeimage/3.png)
В базе данных создана таблица со всеми необходимыми полями
![Image text](redmeimage/5.png)

При помощи artisan созданы модель Post и контроллер PostController
![Image text](redmeimage/6.png)
В модель Post было добавлено следющее свойство
![Image text](redmeimage/7.png)
Это необходимо для корректного создания записи в базе данных (поста)
В PostController был реализовн метод create() в которм также происходит
валидация заполнения полей формы
![Image text](redmeimage/8.png)
При помощи метода create() созданы два поста
![Image text](redmeimage/9.png)
В форму был добавлен csrf токен
![Image text](redmeimage/10.png)
После внесения изменений в форму был создан еще один пост
![Image text](redmeimage/11.png)

В Debugbar отображаются все запросы, сделанные с формы
![Image text](redmeimage/12.png)
Также в Debugbar отображаются SQL-запросы, отправленные с формы
![Image text](redmeimage/13.png)

Для проверки валидации создаваемых постов была сделана попытка создать
пост с существующим полем title
![Image text](redmeimage/14.png)
В результате выполнения запроса на форму было отправлено сообщение об
ошибке
![Image text](redmeimage/15.png)
В базу данных ничего не было добавлено
![Image text](redmeimage/16.png)
